東方日報：國泰淪落買5架二手老爺機 學者憂安全隱患

因服務每況愈下而在全球航空公司安全排名由第一名急跌至第十二名的國泰航空，未有吸取教訓，疑為節省成本「執二攤」，購入五架機齡達十五年的客機，同型號客機過去曾發生爆炸起火事故。該批二手飛機今年赴運抵港，意味港人外遊時，將有機會乘搭「老爺機」。國泰回覆東網查詢時，強調接收飛機前有嚴謹的全面檢查及驗收程序，但有關注組織直指，國泰「淪落」至買二手機令人失望，擔心服務質素進一步下降，甚至令香港形象受損。

國泰購入的二手客機型號全為波音777-300，據知全部來自阿聯酋航空，該批客機先後於二○○二至○三年出廠，機齡分別達十五至十六年，將主要服務日本及新加坡航線。翻查國泰去年中期報告，有五架二手波音777-300客機今年起陸續接收。

阿聯酋管理下的波音777-300客機，曾發生嚴重意外。前年八月三日，一架波音777-300因起落架故障，緊急降落杜拜國際機場，以機腹「硬着陸」時爆炸起火。機上逾三百名乘客及機組人員雖無恙，但一名救援人員在事故中殉職。

國泰回覆時承認，今年開始接收五架二手波音777-300客機，並指在接收飛機前，需進行嚴謹的全面檢查及驗收程序，確保符合民航處標準及規定，亦要通過公司內部營運標準，從市場購入的飛機加入機隊前，需全面翻新及重新裝置產品及設備。但對有關客機機齡、客機一般退役年期、是否首次引入二手客機等問題，及主要服務航線等，均避而不答。

二流公司先買二手機喎

就算中東油王二手野保養上我唔會有咩好擔心喎

去日本比JAL 價買廉航水平
787-9 vs 15年二手777-300
國泰食C 啦

廉航先一定用新機

咁都好報

乜15年好長咩

B-52 1962年停產，美帝諗住用2050年咁算咩?

客機個機身長期加壓減壓係會損耗大啲嘅

一個窮人用iPhone會錫住用定李家誠用iPhone會錫住用？

人地油王用舊小小就買新機, 保養咁好益下手做乜？

Cx不嬲都買二手機飛中短途